@inproceedings{Qader-Lecorve-Lolive-Sebillot:TALN:2017,
    author = "Qader, Raheel and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e and Lolive, Damien and S\'ebillot, Pascale",
    title = "Ajout automatique de disfluences pour la synth\`ese de la parole spontan\'ee : formalisation et preuve de concept",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-15",
    note = "Automatic disfluency insertion towards spontaneous TTS : formalization and proof of concept",
    abstract = "Cet article pr\'esente un travail exploratoire sur l'ajout automatique de disfluences, c'est-\`a-dire de pauses, de r\'ep\'etitions et de r\'evisions, dans les \'enonc\'es en entr\'ee d'un syst\`eme de synth\`ese de la parole. L'objectif est de conf\'erer aux signaux ainsi synth\'etis\'es un caract\`ere plus spontan\'e et expressif. Pour cela, nous pr\'esentons une formalisation novatrice du processus de production de disfluences \`a travers un m\'ecanisme de composition de ces disfluences. Cette formalisation se distingue notamment des approches visant la d\'etection ou le nettoyage de disfluences dans des transcriptions, ou de celles en synth\`ese de la parole qui ne s'int\'eressent qu'au seul ajout de pauses. Nous pr\'esentons une premi\`ere impl\'ementation de notre processus fond\'ee sur des champs al\'eatoires conditionnels et des mod\`eles de langage, puis conduisons des \'evaluations objectives et perceptives. Celles-ci nous permettent de conclure \`a la fonctionnalit\'e de notre proposition et d'en discuter les pistes principales d'am\'elioration.",
    keywords = "Disfluences, synth\`ese de la parole, production automatique de langage naturel.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/15.pdf"
}
